\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Einstellung der Randabstände
\usepackage[left={2.5cm},right={2.5cm},top={2cm},bottom={2.5cm}]{geometry}

%Einbindung von Grafiken
%\begin{figure}[H] das große H braucht "float"
\usepackage{graphicx,float}

%Make reference to section names, etc
\usepackage{nameref}

%clickbare Links einbinden
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%Glossary
\usepackage[acronym, toc]{glossaries}
\makeglossaries
\input{./DocumentFiles/glossary.tex}

%Code formatting
\usepackage{listings}

%Document title
\title{efeuCampus, (PTV, FZI)}
\author{Jürgen Stolz, juergen.stolz@ptvgroup.com }
\date{June 2021}

\begin{document}

\maketitle
\clearpage

\tableofcontents
\listoffigures
\clearpage

\section{Scope of the document}
In diesem Dokument sind der Aufbau und die Funktionalität des sogenannten "efeuPortal" beschrieben.
\begin{itemize}
    \item allgemeine Beschreibung
    \item Entwicklung
    \item the portal masterdata tests.
\end{itemize} 

\clearpage

\section{Allgemeine Beschreibung}
Das "efeuPortal" ist eine Sammlung von Schnittstellen um z.B. Stammdaten anzulegen, Aufträge zu verwalten und die Touren für die Robby´s zu planen.
Das System ist mandantenfähig, d.h. unter einer URL können z.B. ein Test- und das Produktivsystem angesprochen werden (abhängig vomLogin). Die Daten der Mandanten sind 
sind komplett getrennt und können untereinander weder abgefragt noch verwendet werden.

Als Datenbank wird MongoDB, eine dokumentenorienterte Datenbank, verwendet. Durch die mandantenspezfische Trennung der Daten wird nur eine Datenbank 
benötigt. Dadurch ist der Aufwand für Wartung, Backups usw. einfacher.

Das "efeuPortal" ist \textbf{keine} Anwendung für den Endanwender (Kunden), sondern die Schnittstelle der  den Kunden bereitgestellten Anwendungen.
Welche Anwendung welche Schnittstelle verwenden darf wird durch ein Rollen und Rechte Konzept festgelegt.

\section{Entwicklung}
Das "efeuPortal" ist eine DotnetCore Anwendung, die im Betrieb in einer Docker Umgebung gehostet werden soll/muss. Über das "efeuPortal" werden auch externe 
Komponenten, Services, Dienste usw. angesprochen. Diese wurden/werden von den unterschiedlichen Partnern entwickelt und als Clients eingebunden. 

Als Unterstützung wurde OpenApi (swagger) eingebunden. Diese Oberfläche darf aber nicht als Kundenanwendung verstanden werden!

\section{Erster Start des "efeuPortal"}
\textbf{Wie die Konfiguration gemacht wird muss noch final abgestimmt werden.}

Wird brauchen für den ersten Start den Datenbank Connection String für die MongoDB und das Passwort für den System Administrator. Eine Default Konfiguration 
ist in den AppSettings abgelegt, aus Sicherheitsgründen sollten diese aber nicht verwendet werden.

Vor dem ersten Start des efeuPortals ist die Datenbank leer. Während der Initialisierungsphase werden
\begin{itemize}
    \item ein EfeuAdministrator,
    \item "Copy und Paste" Vorlagen der Rollen im efeuSystem,
    \item und ein Objekt das das aktuelle Schema der Datenbank enthält 
\end{itemize}
in der Datenbank abgelegt.

Der folgende Screenshot zeigt die OpenApi Oberfläche.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.5]{Bitmaps/efeuPortal.png}
    \caption{efeuPortal}
    \label{fig:initial-efeuPortal}
\end{figure}

Die nächsten Schritte sind
\begin{itemize}
    \item Anmelden mit dem EfeuAdministrator
    \item Erzeugen eines oder mehrerer Mandanten
    \item Erzeugen der Stammdaten
\end{itemize}

% \paragraph{Login des EfeuAdministrator's}
\input{./DocumentFiles/EfeuAdministrator.tex}

% \subsection{Tenant}
\input{./DocumentFiles/Tenant.tex}

\paragraph{Stammdaten erzeugen}
\subparagraph{TransportBoxTypes}
\subparagraph{TransportBoxes}
\subparagraph{und viele mehr....}


% \subsection{Rechte und Rollen}
\input{./DocumentFiles/RolesAndRights.tex}

\section{Testplan der Einzelkomponenten (PTV Group)}
https://company.ptvgroup.com

Für jede Komponente umfasst der Testplan verschiedene Einzeltests zur Überprüfung der jeweiligen 
Funktionalitäten. Abbildung 3 zeigt beispielhaft fünf dieser Einzeltests für die Komponente Stammdaten. 
Diese ist in verschiedene Bereiche wie z.B. die Adressen, Gebäude etc. unterteilt. 
Jeder Bereich enthält Methoden, die sukzessive durchgetestet werden. Die erste Zeile in der Abbildung 
beschreibt beispeilsweise das Testen der Methode POST, also das Anlegen einer neuen Adresse. 
Die weiteren Methoden, die getestet werden müssen, sind in diesem Beispiel PUT, FIND und DELETE. 
In der letzten Spalte ist für jeden dieser Tests aufgeführt, welche Kriterien erfüllt sein müssen, damit 
der Test erfolgreich durchgeführt wurde.

%ToDo: Tabelle fehlt


% \subsection{Adress}
\input{./DocumentFiles/Adress.tex}

% \subsection{Contact}
\input{./DocumentFiles/Contact.tex}

% \subsection{Building}
\input{./DocumentFiles/Building.tex}

% \subsection{Apartment}
% \input{./DocumentFiles/Apartment.tex}

\subsection{BoxMountingDevice}

\subsection{ChargingStation}

\subsection{KEP}

\subsection{SyncMeetingPoint}

\subsection{TransportBox}

\subsection{Vehicle}

\subsection{Order}

\subsection{Planning}

\subsection{xServer}

\subsection{reservation}

\clearpage

\printglossary
\clearpage

\printglossary[type=\acronymtype]

\end{document}
